國產航母入役親授旗 習近平震懾香港示威者

【本報訊】今日將抵澳門出席澳門回歸20周年系列活動的中國國家主席習近平，昨先到海南三亞，出席中國第二艘航空母艦、也是第一艘國產航母「山東艦」交付海軍入列儀式，親自為山東艦授軍旗和證書。因時值澳門紀念回歸慶典，加上美國軍艦戰機頻闖南海，挑機中國，外界認為山東艦入役，有對外宣示南海主權、為習赴澳門壯聲威之意。

習登山東艦與官兵交流

新華社報道，中共軍方昨午在三亞某軍港舉行航母入役儀式，由軍委主席習近平主持。來自海軍和航母建設單位代表約5,000人在碼頭整齊列隊，參加儀式。習將一面八一軍旗及航母命名證書分別授予艦長和政委。據指，經中央軍委批准，這艘國產航母被命名為「山東艦」，舷號為「17」，適逢昨天是17日，而2012年9月服役的中國第一艘艦母遼寧艦舷號為「16」。習隨後登上山東艦視察，在駕駛室與官兵交流。

軍事評論員黃東對《蘋果》表示，山東艦之前已進行多次海試，外界估計它快將服役，「但估不到在習到訪澳門之前入役」。黃指，此事與澳門慶回歸紀念並無太大直接關係，惟值得一提的是，與軍方關係不大的副總理劉鶴也出席儀式。當年遼寧號服役儀式，總理溫家寶也沒有出席。「劉鶴負責外貿，這是否因他對美貿易談判取得『勝利』作為慰勞？有點一起乘風破浪的象徵意味」。

黃東指，遼寧艦是改造前蘇聯二手艦，山東艦屬百分百國產，其實也只是半創新，因它沿用俄艦框架和設計，在艦橋、飛機調度、甲板和船艙做了很大改動，「有一定突破，但戰鬥力沒太大提升」。山東艦排水量6萬噸，全長315米，寬75米；與遼寧艦一樣滑躍式起飛；可載36架殲15戰機（遼寧艦為24架），6架直升機；另有3套紅旗10艦對空導彈；以及近防炮、反潛火箭、干擾彈發射器等。
■記者陳嘯軒

遼寧艦是改造前蘇聯二手艦，山東艦屬百分百國產，其實也只是半創新，因它沿用俄艦框架和設計，在艦橋、飛機調度、甲板和船艙做了很大改動，「有一定突破，但戰鬥力沒太大提升

係咪即係a貨

好驚呀 點算？

想嚇死人咩

點撚樣呀 又柴油驅動?

開出去南海行過圈丫笨
起黎淨係打飛機

你們打吧

好撚驚啊屌你老母

「有一定突破，但戰鬥力沒太大提升」

拎隻航母嚇平民
要幾弱智先諗到出黎

一隻識郁嘅箭靶

笑撚死人咩支那狗

分分鐘仲衰過遼寧號遼寧號起碼都叫蘇聯野，呢家自煮燃發改爛個結構死咗都唔知咩事

我好撚驚呀，心肝仔卜卜卜卜咁跳呀，幾時會打過黎呀雜總

震懾香港 呢幾隻字明顯 係記者自己on9寫上去
個記者 連基常識都無

用航母點打示威者??
你話出坦克 就話姐

尿已瀨

震懾你話美國都算 香港人攞啲長遮 磚 同少量火魔 你出航母呢啲叫對等武力

邊日真係有槍既習帝應該要出核彈了

自煮燃發山寨艦

行出公海當你贏

我驚佢同林鄭車震多D

死啦
佢D皇氣震左我落地下

航母用黎震懾平民
解放軍果然只係用黎打平民

你咁樣係唔會令我地驚架

上次遼寧號嚟香港污染超晒標，勁撚過TG，宜家嚟兩架60926 頂唔頂得到㗎

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

今日冇人示威震懾邊個示威者

屌你係就嚟
唔洗成日提住

21世紀仲用煙通出黑煙嘅戰艦做靶一流
蒸氣彈射又冇仲滑翔落海
美/日已經用緊F35隱形艦載機
你支那用緊俄佬舊貨就話自煮燃發

出飛機炸香港囉

完全唔見現實有人談論

快啦

驚到瞓唔著

東山再起，咁反轉左叫山東咪鐵達尼

你喺呢個球場兇到我冇用㗎，夠薑你就出去公海游下

解放軍演習「突擊香港」 直升機墜毀死11人

未撚聽過有人拎航母打平民笑撚死

如果係美國佬更加唔撚驚你
人地成100年前已經有航母 60年前已經核動力

用航母黎震懾外國我就聽過,震懾自己國家既示威者,即係根本一開始就諗住根絕,夠撚膽咪派隻航母黎香港玩空襲

問號問號

姐係我要驚？

內戰內行

咩年代呀 仲滑翔起飛

核動力又無
蒸氣彈射又無

如果你唔推返上嚟我都差啲忘記呢單嘢

係威嘅就本人扯旗嚟香港帶住班狗啦

山寨

中國國技嚟

個記者自己on9寫上去

打贏到第七艦隊先講 la, 震你老母懾咩，一條人權法你都收皮

驚撚右

閲

想問究竟關香港咩事

扯下旗比人地揸下支旗？我都得la

人地美帝二戰時期4年內起好17隻主力空母加一堆護衞空母同百幾隻驅逐艦
依家支那抄人先起完一隻垃圾仲要唔知品質如何，已經打曬飛機咁

估吓過幾耐有新閒話入水下沉

即係點?要炮轟香港?

留意返
遼寧艦係透過香港公司向烏克蘭買
謊稱係要買黎做澳門賭船
呢隻船已經係1988年既古船

而山東艦係抄遼寧艦

真係要震既 直接內陸基地起飛起就可以

全世界都睇到唔敢正式出老解 唔駛打飛機
中共比香港後生仔玩到 乜9大盤棋全部打亂哂

呢架垃圾，車震都嫌佢唔穩陣，點震攝人？

A貨夠膽攞出嚟

個心離一離影呀

被震懾了

嘩，好L驚呀
點算呀

不如試下駛出南海兜個圈先?
睇下會唔會突然自爆?

挑刁叔都憨鳩鳩

noted with thanks

核驅航母勁啲定柴油航母勁啲 真心請教

好撚驚啊

屌你老母死曱甴

嘩，嚇到瀨屎

投降了 唔要五大訴求了

用航母震懾市民
真係R 哂頭

乜佢有咁講咩？

我個樣似在乎咩？

震懾？
係出到兵就晨早出左

好驚

好撚驚呀

記唔記得美國有首CV叫中途島？
係呀啫係03年用咗黎做博物館嗰首 聽講仲用得

驚到賴屎，會唔會揸揸下架艦自爆嫁

邊有人攞堆廢銅爛鐵自high？
似乎北洋海軍嗰種心態都仲未消失

最後會唔會變成墨魚號？

好驚呀媽呀

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

乜撚嘢係半創新

軍官去曬摺被嗎？

咁艦載機呢？
無，咪即係靶艦

百分百國產好撚威威

航母

屌 想嚇死人咩

召喚光頭佬

最低武力黎 射飛彈已經好克制

唔好污染海洋啦

最低武力

嚇死我
唔敢再去撐警遊行了

台灣仔都未驚點解我哋要驚

用航母對付示威者
好勁

用咩燃料？
行行下死火點算？

咪打囉

屌你
我堅驚
上次隻墨魚黎撚左青衣
D空氣差撚到⋯
咪撚再黎

航母係要上面啲機勁先得架 我比呢架船勁到識飛
無飛機 即係活靶

對付示威者用航母是咪玩鳩我

攞戰機炸香港啊？
定係成架艦鏟上香港島？

真係弱鳩智

山寨號

好撚驚呀屌

驚隻1:1 模型

航空母艦用黎對付平民？諗起都on9，邊個講架

山寨能力 MAX

拎航母嚇自己國家地區既人 歷史上係咪得佢先做到?

屌你老母中國人就係賤種！就係冚家產！衰撚過共產黨！屌你老母你死淨種黎架！？定有爺生無乸教呀！？屌你老母！只有有爺生冇乸教既短命賤種中國人，先會咁羞恥，短命種！一定要全家死絕，所有支那女人都係雞，唔信既你上大陸係街見到邊個靚既女直接上去問佢價，因為佢哋就係雞，仲要係最下賤嘅雞，係企街雞一百蚊七次個隻，咁撚賓州都有既！？中國人就係賤就係含家產，我寧願做美國黑鬼屙嗰舊屎上面嗰條毛嗰隻烏蠅都唔撚屌你你呀屌你老母含家產，人哋美國人就係高級，你個閪生晒蜘蛛網無人屌啊！中國人就係賤！垃撚圾！係垃圾之中既垃圾！含家產之中既含家產，屌你老母，鳩硬真係無親戚，男人唔叫雞唔去滾既全部都要死全家，著polo反領既都係冚家剷！冇翻幾萬蚊喺銀包好死撚咗佢啦，唔撚係男人黎！額頭有綠光，個仔做奴隸! 個女去做雞! 仲要係至撚cheap果隻雞! $100幫人含撚奶屎眼中出！屌你老母，我係人中之龍，你係乜撚野呀 ？你就係冇家教既冚家剷，死左就要落地獄，唉屌休息啊食飛煙先，好眼訓，一陣起身係個被竇暖粒粒，望一望下面暖暖地，見到大波驊幫你含緊，真係含得撚橡皮糖

做你老母中國人
邋遢又冇品真正賤民
到處罪惡貪官
永冇認錯檢討
閪吱閪冧

做你老母中國人
賤嘢就最醒欺騙別人
佢係最貪心
佢仲更痴根
相當黑暗

做你老母中國人
賤嘢就最叻諉過別人
著嘅用嘅賓週
喝嘅食嘅碌鳩
等緊支爆

佢地仍然以為有外國勢力主導香港抗爭，所以先show肌肉俾香港暴徒後面嘅外國勢力睇
又俾下班愛国小粉紅睇打吓飛機

香港人睇完真係得啖笑

但係佢冇飛機⋯⋯而且香港作戰中共咪有機場⋯⋯

中国最叻就係恰自己人

你要打既 是旦搵支土炮香港人都唔夠打啦

巧京牙

驚你自己核爆死全家阿

?

核動力十幾年先換一次燃料棒 常規動力半個月一次
打打下仗要返去基地入油
你話邊個勁D

佢哋環保喎，可能用比罅滴乾電都未定

以為自己震懾左，其實只係打飛機
好撚老尷

見到啲黑煙真係好撚震懾 咳多左兩聲

老解都仲摺緊被

真係垃圾

開入維港試下

可能開到公海已經...

真係好驚

一半抄人，一半蘇聯舊戰艦

用燃料就一定

所以比較下，一般無可能做常規，差太遠。

一、續航性；

核動力航母相比常規動力續航性是最大的優勢，而且核動力航母能夠保持高速行駛，而常規動力高速行駛使用更多燃料就要進行燃料補給。在續航、速度上核動力可以提前部署到位。

二、使用空間；

核動力航空母艦一般都是兩座核反應堆，而常規動力則是八座鍋爐再加上四個蒸汽輪機；但是為了防止核泄漏，核反應堆外面會有好幾層屏蔽艙，這就導致動力佔用面積差別不大。

常規動力不僅要帶重油（常規動力燃料是重油）還要帶航空燃油；而核動力不需要攜帶重油，所以有更多的空間來攜帶航空燃油。艦載機持續作戰能力更強。

常規動力建造的時候要有進氣道、排氣道，還要有大煙囪，這些結構佔用的大量空間，尤其大煙囪貫穿各層甲板會降低艦體強度，還會排出高溫廢氣（俄羅斯庫佐涅佐夫航母冒出大量黑煙），這些廢氣會影響艦載機起降。而核動力則沒有這些缺點。

三、核動力航母更合適大型化。

常規動力要想大型化，要達到充足的動力只能增加鍋爐。俄羅斯庫佐涅佐夫號六萬來噸就八個鍋爐四台蒸汽輪機，要是跟美國航母十萬噸級說不定要再增加四個鍋爐，這樣空間佔用更大，更加複雜，維護起來說不定比核動力還要麻煩。

五、電力

核動力提供的電力要比常規動力更加充足。電磁彈射更合適裝備核動力航空母艦，比如美國福特級核反應堆能提供20萬千瓦的電力，電磁彈射有充足的電力供應，艦載機作戰能力大幅度提高，而美國的小鷹號常規動力只能提供14000千瓦電力。航母最大的作戰能力就是艦載機的出勤作戰。

結論就係，駛咁多錢做一首過左期的空母黎做乜？

不嬲都係A貨

究竟會唔會自爆

其實有冇諗過香港人跟本冇理過佢地係到點打飛機

幾時出兵香港同中華民國？ 就嚟曾孫都出世了

刁种中二病

無戰鬥群咪比人當靶咁練

條友真係痴線

架航母係用來將軍架，封住大帥移動路徑，唔比示威者走到海邊

好撚驚呀屌你老母雜總小學雞

你做港豬就可以唔理囉
政府捉D義士去精神病院, 你都可以唔理架

安心做一個港豬啦

香港金總終於接受網上會員申請啦

當年卡達菲用戰機轟炸示威者

有聲

你拎台灣同香港比??
台灣是獨立國家,香港是中共統治下既城市

就好似家陣 中共 可以派人來香港 捉人去小欖打傻仔針
但中共捉唔到台灣人

可能會俾火魔法師搞掂佢

你點震的

山東婆

要用航母震懾市民
柒出國際 仲要好侮辱軍人

把和平發大財，變到被全世界圍堵

死雜種
唔敢過黎香港玩兩轉啊

你知道太多

對唔住朱sir
我錯

所謂既"震懾"係咪講緊搞到d示威者笑到缺氧而死?

期待歷史重演
大清末年，清軍艦艇與英軍交戰
清艦被擊沉
岸上百姓紛紛鼓掌
英軍不明問翻譯，翻譯曰: 國不知有民，民亦不知有國
我地係陳群帶路同岸上鼓掌百姓後人

你應該誤解左我意思
我意思係佢地係澳門搞幾大龍凰都好
香港人咪照抗爭 總之一日未達成訴求唔會停
佢地鐘意點打飛機香港人wfc 抗爭首位

想睇解放軍喺上面晒被，然後摺番好。

如果你話中共嚇 台灣/日本, 就真係打緊J
因為中共對住 台灣/日本 只係得把口, 唔敢真係傷害到日本人/台灣人

但家陣中共真係實際傷害緊香港人, 殺左好多香港人
唔係打緊J, 所以根本無可能唔理

用航母嚇示威者
不如用核武？

大清國船堅炮利直到亡國

黑煙2號
你出坦克都嚇死我啦
唔通出隻航母又當坦克咁用

哇終於追到美國差不多60年前既排水量啦 巧威威啊

咩叫一般冇可能做常規

全球得兩個國家有核動力CV
仲有當年蘇聯都要整整下就停工

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
今日國際線行動要人阿

突發 今日2點有遊行 夜晚有集會 全世界人嚟同我推po!

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

所以隻航母只係看門狗，出唔到太平洋
隻野既作用，係南海度扮惡。

而家就睇下美國同日本想點，想保持距離守馬六甲算，定日本上陣玩航母。

如果你要做常規 點解唔買多隻聊靈號？ 用咁多資源做一款舊的為左乜？

當年買隻廢艦係借香港白手套做賭船先有得偷雞買返去。你數下依家有CV嘅國家，依家有邊個會賣俾中共？頂盡得秦國咪只能自煮囉，唔通學印度隻超日王咩，買完仲不停畀蘇聯cap水

同埋核動力冇你諗到咁爽，美帝就話姐，睇下法國戴高樂號整仲多過行(法國核技術已經係數一數二)，英國新嘅QE級都係用返常規動力咋。

中共用常規動力算啦，就算爆都少啲污染，核動力真係唔好啦，無咁大個撚頭唔好笠咁大個dom。

日本解禁到就好了
不過日本人......連當兵意願都無......

好驚爆炸 炸到香港

中共用常規動力算啦，就算爆都少啲污染，核動力真係唔好啦，無咁大個撚頭唔好笠咁大個dom。

屌 呢句啱 免得又南海爆炸為禍生態

最好留返喺天津上海，
咪撚嚟香港。

唔好來香港呀
唔想食你d黑煙

入到油未 好撚驚

咁講呢隻野無乜實用性 都係用黎呃下大陸人

「看！國家又雄起了！」

支那足以控制成個美國艦隊
反攻係時候啦

笑撚死人
64打坦克,香港要進化到打航母

200刀手

當年英國咪拎航空母艦 喺六七暴動打北角囉

你整幾多隻都唔會係U.S. Navy個皮la
淨係CV已經落後左人哋幾個世代
人地核CV已經去到第三代

炮轟彌敦道？

你拎架運油船泊軍用碼頭仲恐怖

嗯，哦。
跟住呢？
隻船可以載幾多張被仔？

邊撚個同隻習維尼一個國家
sorry, Hong Kong is not 支那

直接打啦
等緊國家隊進場呀

呢兩隻大烏龜喺要嚟嚇南海小國，越南，菲律賓，印尼之流。亦都比國民睇，中國有航母，證明自己喺強國。
班軍佬心知肚明雙烏龜有幾強。挽吓手，包頭佬箇隻都打贏佢

因為支那淨係敢打平民
近近哋印度都唔敢郁

真係威，原來航空母艦唔係用嚟打其他國家，保護人民，原來係用嚟打自己嘅平民。真係好嘢

咁又點？空襲我地？唔打正契弟

產上梳士巴里公司，等你地無得集會

人地用緊核能 你仲柴油加蒸氣彈射

仲要係蘋果，唉…………

都冇根據地，炸D咩?

遼寧艦係經香港白手套公司買架，無香港中國真係航空無艦囉

仲未沉咩 黎到話我知 我訓陣先

麥當勞叔叔.gif

要用航母去要懾冇槍既人
咁對住美帝點算

啲傻鳩對住架垃圾打飛機仲威嚇過架垃圾本身